\chapter{Úvod}

%zdůraznění aktuálnosti problematiky
Firmy v dnešní době často dorostly do velikostí, kdy nesoustřeďují svou činnost pouze do jednoho cíle.
Mají k dispozici určité know-how, ať už v podobě informací, či odborníků, a toto know-how aplikují na více místech.

Takováto aplikace know-how je ale pro každý případ unikátní, má jasně stanovený začátek a~cíl, je tedy dočasná a používá se pro ni pojem projekt.

Pro řízení projektů se ve firmách využívají různé nástroje v různých úrovních životního cyklu projektu.
Stejně tak lidé mohou pracovat na více projektech současně.

Ve firmách tedy může existovat několik projektů, které ale využívají společné prostředky, personál nebo systémy firmy.
Vrcholné vedení firmy a projektoví vedoucí poté chtějí mít přehled o~těchto projektech, o jejich personálním obsazení, stavu a dalších informacích, které budou v~této práci popsány.

Tato práce se bude zabývat pojmem projekt a jeho životním cyklem obecně, nicméně v~někte\-rých částech aplikovaně na projekt v kontextu vývoje softwaru.

%Cíle
Hlavním cílem této práce je vytvoření webové aplikace pro správu projektů, jejich životního cyklu, lidí a jejich rolí na projektu s integrací s dalšími systémy pro správu ostatních prostředků ve firmě.
%Zaměření práce
Tato práce bude obsahovat analýzu, návrh, implementaci a otestování této webové aplikace.
Firmy často využívají systémů pro správu či podporu řízení ostatních prostředků, kterých aplikace vytvořená v této práci využije a nabídne propojení navázáním na výstupy či provedením akcí přes rozhraní takových systémů,
například při změně stavu projektu.

%Význam a prospěšnost tématu pro společnost

Přínos této aplikace tedy bude jednak ve vytvoření přehledu o projektech ve firmě a poté také v ohlídání provedení akcí v definovaných procesech ve firmě.
Tyto funkce mohou být přínosem pro firmy zabývající se především vývojem softwaru.

%Motivace
Motivací pro zpracování tohoto tématu byl opravdový přínos pro firmu, která vyvíjí software a přišla s návrhem tohoto tématu.

%Představení struktury práce, návaznost jednotlivých kapitol, cca 2 až 3 odstavce

V teoretické části práce je cílem analyzovat problematiku životního cyklu projektu.
Dále je cílem analyzovat a porovnat existující systémy pro správu projektů a jejich životního cyklu.
V analytické části práce je cílem analyzovat potřeby a požadavky budoucích uživatelů systému.
Dále je cílem analyzovat možnosti integrace se systémy pro správu ostatních prostředků ve firmě.
V praktické části práce je cílem navrhnout, implementovat a otestovat prototyp webové aplikace pro řízení životního cyklu projektů.
